【武漢肺炎】國際文憑（IB）課程下月底考試取消 全球逾20萬考生受影響

國際文憑組織（International Baccalaureate，IB）向學校及家長發信，指受武漢肺炎疫情在全球多國蔓延影響，將取消原定於4月底至5月中舉行的IB課程考試，估計全球有逾20萬名考生受影響。有升學顧問估計，取消IB勢令外國大學在錄取學生時，會索取更多學術及能力證明。

國際文憑組織今日（22日）向學校及家長發信，指組織參考學校、學生、大學及資格認證組織的意見後，決定將4月30日至5月22日舉行的IB課程考試取消。組織形容有關決定是「最負責任及最道德的做法」（most responsible and ethical way forward），並對受影響的考生致歉。

教育界立法會議員葉建源表示，香港每年均有約2、3千人報考IB課程。他指，疫情令多個國家宣佈取消公開試，如英國早前已取消GCSE及A-Level，香港的中學文憑試亦要延期4星期，他會留意事態發展，目前難以估計對有關考生的影響。

而英識教育顧問陳思銘則表示，IB課程除了會計算公開試成績外，也會計算在課程期間的不同評核。他估計外國大學在錄取學生時，或會根據其在校內的預計成績作評估，屆時校方或學生或須向有關大學提供更多學術及能力證明。

現時本港共有33間學校有開辦IB課程，報讀者多為國際學校或英基學校的學生，而香港往年均盛產IB狀元。參考資料，去年本港共有34人在IB試中考獲滿分45分。英基學校協會覆稱，相信國際文憑課程組織將在稍後就今年考試安排發表聲明，若協會有進一步詳情，將會與十三年級生的家長聯絡。

IB

組織形容有關決定是「最負責任及最道德的做法」（most responsible and ethical way forward），並對受影響的考生致歉。

考評局：遲啲考囉，有病記得唔好去考

iBAP

DSE

攬炒全世界